---
date: 2017-07-13
title: "Coding goûter : du code, des enfants, des parents et un goûter !"
duration: 1H
draft: false
genre: Présentation
authors:
  - clavier_thomas
  - clavier_celeste
tags:
  - craft
  - initiation
  - enfants
illustration:
  name: coding.jpg
  source: https://flic.kr/p/ec78kF
abstract: |
  Céleste, 12 ans et Thomas, son papa, viennent vous raconter la belle histoire des coding goûter Lillois.
  Venez découvrir l'état d'esprit qui habite ce merveilleux moment de complicité entre parents et enfants. Ce que nous y faisons, comment nous le faisons, et surtout pourquoi nous le faisons.
  
  Parents et passionnés, à travers les regards croisés d'une fille et de son papa, venez trouvez les clés pour construire un événement similaire avec vos enfants. 
  Enfants, venez découvrir comment d'autres enfants apprennent à leurs parents à coder.

  Cette session vous permettra de découvrir l'état d'esprit qui habite ce merveilleux moment de complicité entre parents et enfants. Ce que nous y faisons, comment nous le faisons, et surtout pourquoi nous le faisons.
  Parents, à travers les regards croisés d'une fille et de son papa, venez trouvez les clés pour construire un événement similaire avec vos enfants.
  Enfants, venez découvrir comment d'autres enfants apprennent à leurs parents à coder.

sessions:
  - date: "2017-11-14"
    name: Agile tour Lille 2017
    url: http://2017.agiletour-lille.org/
---


# Présentation détaillée

Depuis 6 ans maintenant, nous organisons des Coding Gouter à Lille.
Aujourd'hui, Céleste, 12 ans, et Thomas, son papa, viennent vous raconter cette belle histoire qui dure.

Les Coding Gouter c'est : un état d'esprit, de la complicité, du partage... mais aussi un peu de technique et d'organisation. 
Lors de cette session nous espérons réussir à vous faire passer le plaisir que nous prenons tous les mois à l'organisation de ces moments, et surtout vous donner les clés pour que vous puissiez également vous lancer dans cette aventure. 
Venez découvrir, ce que nous faisons, comment nous le faisons et surtout pourquoi nous le faisons.

Tout le monde est le bienvenu à cette conférence, surtout les enfants, qui cherchent désespéramment à savoir comment apprendre à leurs parents à coder.

# Objectifs de le session

Venir découvrir les coding gouter et le mode d'emploi pour en faire chez vous.

# Structure de la session

- Programmer ça veut dire quoi ? (10 min avec un petit exercice du publique) 
- Histoire des coding gouter en France (10 min) 
- Zoom sur les coding gouter Lillois (organisation et contenu) le tout ponctué de quelques anecdotes drôles et attendrissante. (20min avec si possible une petite vidéo réalisé par les enfants du coding gouter Lillois) 
- Conclusion : Je veux organiser un coding gouter, par quoi je commence ? (10 min avec une réponse pour les parents et les enfants)

# Pertinence
